%%
%%

\chapter{Autochangers soportados}
\label{Modelos}
\index[general]{Supported Autochanger Models}
\index[general]{Autochangers!Supported}

Cuando hablamos de autochangers "soportados", vacilamos porque únicamente 
los que son de nuestra propiedad, y en los cuales se han hecho las pruebas
son un HP Surte DAT40X6 y el Overland PowerLoader de LTO-2. Todos los demás autochangers,
han sido reportados por usuarios de Bacula que trabajan de manera apropiada. Por
favor, observe que en la columna de Capacidad/Slot de abajo, se ha indicado la capacidad
comprimida por tape (o slot).

Ya que en la mayoría de los sistemas (a diferencia de FreeBSD), Bacula utiliza el
script {\bf mtx-changer}, en principio, si {\bf mtx}puede operar su dispositivo
changer de manera correcta, es cuestión de adaptar el script de {\bf mtx-changer}
(o seleccionar alguno que ya este configurado) para su propia interfaz. Puede encontrar
una lista de librerías de cambio automático de cintas soportadas por {\bf mtx}
en el siguiente enlace \elink{http://mtx.opensource-sw.net/compatibility.php}
{http://mtx.opensource-sw.net/compatibility.php}.La página del proyecto {\bf mtx} 
se puede encontrar en: \elink{http://mtx.opensource-sw.net/}{http://mtx.opensource-sw.net/}.

\addcontentsline{lot}{table}{Autochangers conocidos que trabajan con Bacula}
\begin{longtable}{|p{0.6in}|p{0.8in}|p{1.9in}|p{0.8in}|p{0.5in}|p{0.75in}|}
 \hline 
\multicolumn{1}{|c| }{\bf SO } & \multicolumn{1}{c| }{\bf Man. } &
\multicolumn{1}{c| }{\bf Media } & \multicolumn{1}{c| }{\bf Modelo } &
\multicolumn{1}{c| }{\bf Slots } & \multicolumn{1}{c| }{\bf Cap/Slot  } \\
 \hline {Linux } & {Adic } & {DDS-3} & {Adic 1200G } & {12} & {-} \\
 \hline {Linux } & {Adic } & {DLT} & {FastStore 4000 } & {7} & {20GB} \\
 \hline {Linux } & {Adic } & {LTO-1/2, SDLT 320 } & {Adic Scalar 24 } & {24} & {100GB } \\
 \hline {Linux } & {Adic } & {LTO-2 } & {Adic FastStor 2, Sun Storedge L8 } & {8} & {200GB  } \\
 \hline {Linux } & {BDT } & {AIT } & {BDT ThinStor } & {?} & {200GB  } \\
 \hline {- } & {CA-VM } & {?? } & {Tape } & {??} & {??  } \\
 \hline {Linux } & {Dell} & {DLT VI,LTO-2,LTO3} & {PowerVault 122T/132T/136T } & {-} & {100GB  } \\
 \hline {Linux } & {Dell} & {LTO-2} & {PowerVault 124T } & {-} & {200GB  } \\
 \hline {- } & {DFSMS } & {?? } & {VM RMM} & {-} & {??  } \\
 \hline {Linux } & {Exabyte } & {VXA2 } & {VXA PacketLoader 1x10 2U } & {10} & {80/160GB  } \\
 \hline {- } & {Exabyte } & {LTO } & {Magnum 1x7 LTO Tape Auotloader } & {7} & {200/400GB  } \\
 \hline {Linux } & {Exabyte } & {AIT-2 } & {215A } & {15 (2 drives)} & {50GB  } \\
 \hline {Linux } & {HP } & {DDS-4 } & {SureStore DAT-40X6 } & {6 } & {40GB  } \\
 \hline {Linux } & {HP } & {Ultrium-2/LTO } & {MSL 6000/ 60030/ 5052 } & {28 } & {200/400GB  } \\
 \hline {- } & {HP } & {DLT } & {A4853 DLT } & {30} & {40/70GB  } \\
 \hline {Linux } & {HP (Compaq) } & {DLT VI } & {Compaq TL-895 } & {96+4 import export} & {35/70GB  } \\
 \hline {z/VM } & {IBM } & {?? } & {IBM Tape Manager } & {-} & {??  } \\
 \hline {z/VM } & {IBM } & {?? } & {native tape } & {-} & {??  } \\
 \hline {Linux } & {IBM } & {LTO } & {IBM 3581 Ultrium Tape Loader } & {7} & {200/400GB  } \\
 \hline {FreeBSD 5.4} & {IBM } & {DLT} & {IBM 3502-R14 -- rebranded ATL L-500} & {14} & {35/70GB  } \\
 \hline {Linux} & {IBM } & {???} & {IBM TotalStorage 3582L23} & {??} & {??  } \\
 \hline {Debian} & {Overland } & {LTO } & {Overland LoaderXpress LTO/DLT8000 } & {10-19} & {40-100GB } \\
 \hline {Fedora} & {Overland } & {LTO } & {Overland PowerLoader LTO-2 } & {10-19} & {200/400GB } \\
 \hline {FreeBSD 5.4-Stable} & {Overland} & {LTO-2} & {Overland Powerloader tape} & {17} & {100GB } \\
 \hline {- } & {Overland} & {LTO } & {Overland Neo2000 LTO } & {26-30} & {100GB  } \\
 \hline {Linux} & {Quantum } & {DLT-S4} & {Superloader 3} & {16} & {800/1600GB } \\
 \hline {Linux} & {Quantum } & {LTO-2} & {Superloader 3} & {16} & {200/400GB } \\
 \hline {Linux} & {Quantum } & {LTO-3 } & {PX502 } & {??} & {?? } \\
 \hline {FreeBSD 4.9 } & {QUALSTAR TLS-4210 (Qualstar) } & {AIT1: 36GB, AIT2: 50GB all
uncomp } & {QUALSTAR TLS-4210 } & {12} & {AIT1: 36GB, AIT2: 50GB all uncomp  }\\
 \hline {Linux } & {Skydata } & {DLT  } & {ATL-L200 } & {8} & {40/80  } \\
 \hline {-  } & {Sony  } & {DDS-4 } & {TSL-11000 } & {8} & {40GB  } \\
 \hline {Linux } & {Sony  } & {AIT-2} & {LIB-304(SDX-500C) } & {?} & {200GB  } \\
 \hline {Linux } & {Sony  } & {AIT-3} & {LIB-D81) } & {?} & {200GB  } \\
 \hline {FreeBSD 4.9-STABLE } & {Sony } & {AIT-1 } & {TSL-SA300C } & {4} & {45/70GB  }\\
 \hline {- } & {Storagetek } & {DLT } & {Timberwolf DLT } & {6} & {40/70  } \\
 \hline {- } & {Storagetek } & {?? } & {ACSLS } & {??} & {??  } \\
 \hline {Solaris } & {Sun } & {4mm DLT } & {Sun Desktop Archive Python 29279 } & {4} & {20GB  } \\
 \hline {Linux } & {Tandberg } & {DLT VI } & {VS 640 } & {8?} & {35/70GB  } \\
 \hline {Linux 2.6.x } & {Tandberg Data } & {SLR100 } & {SLR100 Autoloader } & {8} & {50/100GB }\\ 
\hline 

\end{longtable}
